% Papier à en-tête LORIA
% Version du 4 avril 2017
% Infos et bugs : gerald.oster@loria.fr

\documentclass[a4paper,11pt]{letter}

% Paquets généraux
\usepackage[utf8]{inputenc}     % Codage du fichier TeX
\usepackage[T1]{fontenc}        % Codage du fichier PDF (les paquets cm-super ou lmodern doivent être installés pou obtenir un bon résultat)
\usepackage{graphicx}           % Logos et autres illustrations
\usepackage{fancyhdr}           % En-têtes et pieds de page
\usepackage{color}              % Couleur
\usepackage{ifthen}             % Condition
\usepackage[percent]{overpic}
\usepackage{helvet}             % Police Helvetica
\usepackage[french]{babel}      % Courrier en français
% \usepackage[english]{babel}   % Courrier en anglais
\input{loria-style/loria-style} % Style de la lettre à en-tête
% \usepackage{fontspec}         % A décommenter si compilation avec XeLaTeX
\usepackage{url}

\pdfminorversion=7

\usepackage[
  pdftitle={Courrier},
  pdfauthor={Gerald Oster},
%  pdfsubject={},
%  pdfkeywords={},
  colorlinks=true,
  pdfstartview=Fit,
  bookmarks=false,
  hyperindex,
  linkcolor=black,
  citecolor=black,
  urlcolor=bleu
 ]{hyperref}

\begin{document}

% Lieu et date
\lieudate{Vandœuvre-lès-Nancy, le \today}

\newcommand{\email}[1]{\href{mailto:#1}{\nolinkurl{#1}}}

% Expéditeur
\expediteur{Gérald}{Oster}{%
  Maître de conférences, \\
  Tél~: +33 (0)3 83 59 30 77 \\
  \email{gerald.oster@loria.fr}
}

% Affaire suivie par...
\suivi{%
  Prénom Nom \\
  Tél~: \\
  Mél~: \\
  Réf.
}

% Destinataire
\destinataire{%
  LORIA \\
  Bâtiment B, équipe COAST \\
  Campus Scientifique, BP 239 \\
  54506 Vandœuvre-lès-Nancy Cedex --- France
}

% Objet
Objet~: rédaction d'une lettre avec papier à en-tête en \LaTeX{}

\bigskip\bigskip

Madame, Monsieur,

\bigskip\bigskip

La version \LaTeX{} du papier à en-tête du laboratoire LORIA est configurable avec les éléments suivants~:
\begin{itemize}
  
  \item \texttt{$\backslash{}$lieudate\{\dots\}} permet d'indiquer
  le lieu et la date de rédaction en haut à droite sur la première page~;

  \item \texttt{$\backslash{}$expediteur\{\textit{Prénom}\}\{\textit{Nom}\}\{\dots\}}
  s'écrit dans la marge et identifie l'auteur de la lettre. Indiquez vos prénom, nom et coordonnées~;

  \item \texttt{$\backslash{}$suivi\{\dots\}} permet de donner des informations sur la personne suivant le dossier~;

  \item \texttt{$\backslash{}$adresse\{\dots\}} contient l'adresse du laboratoire,
  à personnaliser suivant le site où on se trouve~;

  \item \texttt{$\backslash{}$destinataire\{\dots\}} correspond au destinataire du courrier~;

  \item le LORIA possède trois tutelles. Le CNRS et l'Université de Lorraine et Inria doivent apparaître.

\end{itemize}

\bigskip

Ce document nécessite les logos des tutelles (fichiers \texttt{cnrs.pdf}, \texttt{ul.pdf}, \texttt{loria.pdf}, \texttt{loria-sign.pdf}, \texttt{loria-wave.pdf},  \texttt{inria-scientifique-*.pdf} et \texttt{twitter.pdf}) et les paquets suivants~:
\begin{itemize}
  
  \item fontenc, pour créer des fichiers PDF avec des polices correctes
  (les paquets cm-super ou lmodern doivent par ailleurs être installés pour obtenir un bon résultat)~;

  \item graphicx pour afficher des images (en l'occurrence, les logos)~;
  
  \item overpic pour afficher la vague de bas de pages~;

  \item fancyhdr, pour pouvoir modifier les en-têtes et pieds de page~;

  \item color, pour prendre en charge les couleurs de la charte graphique~;

  \item ifthen, pour gérer des conditions~;

  \item helvet pour écrire avec la police Helvetica~;

  \item babel, avec l'option french ou english pour prendre en comptes les particularités de la langue.

\end{itemize}
Le fichier loria-style.tex est indispensable~: il contient les commandes nécessaires à la compilation.

\bigskip

Les logos inclus sont au format PDF. De ce fait, la compilation est à faire avec les commandes \texttt{pdflatex} ou \texttt{xelatex}.

\bigskip

Ce document correspond à la version du \today.
Pour toute information supplémentaire, ou pour faire remonter une correction, veuillez m'envoyer un courriel à \email{gerald.oster@loria.fr}. Ce style est une adaptation du style réalisé par Vincent Mazet pour le laboratoire iCube.

\bigskip

Veuillez agréer, Madame, Monsieur, mes salutations distinguées.

\bigskip\bigskip

\hfill Gérald Oster

\end{document}
